{
    "question": "Dketahui barisan geometri U1 + U2 = 45 DAN U3 + U4 = 20 tentukan rasiaonya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "U1 + U2 = a + ab = 45<br>U3 + U4 = abb + abbb = 20<br><br>(a + ab = 45) &lt;&lt; dikali dengan bb<br>(a + ab)bb = 45bb<br>abb + abbb = 45bb<br><br>45bb = 20<br>bb = 20/45 = 4/9<br>b = akar (4/9)<br>b\u00a0= 2/3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-sebuah-segitiga-klm-dengan-siku-siku-di-l-berlaku-sin-m2-781",
            "question": "pada sebuah segitiga KLM, dengan siku-siku di L, berlaku sin M=2/3 dan panjang sisi KL=\u221a10 cm, tentukanlah panjang sisi segitiga yang lain.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "KL=LM=\u221a10<br>KM=akar dari <span>\u221a10 x </span><span>\u221a10</span>= akar 100=10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m/ sin M = l / sin L<br>\u221a10 \u00f7\u00a02/3 = l\u00a0\u00f7 1<br>l = 3/2 (dikali)\u00a0\u221a10 cm\u00a0= panjang KM<br><br>panjang\u00a0LM = k =\u00a0\u221a(3/2\u00d7\u221a10)\u00b2 - (\u221a10)\u00b2 = 90/4 -10 = (90-40)/4 = 50/4 = 12.5 cm<br><br>maaf jika kurang tetpat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-w-961",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut : w",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan semesta yg mungkin darin ( balok, kubus ) adalah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3^(4x+1) \u2013 8. 3^(x-3) = 0</span>\n<br><span><span>=&gt;\u00a0</span>(3^x)^4.3 \u2013 8. (3^x).3^(-3)\n= 0 <br></span><span><span>=&gt;\u00a0\u00a0</span>3.(3^x)^4 \u2013 8/27 (3^x)\n= 0 , misalkan: y = 3x</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^4 \u2013 8/27 y = 0 =&gt; y (3y^3\n\u2013 8/27) = 0 =&gt; y=0 (tidak memenuhi) dan<br></span><span>=&gt;\u00a03y^3 \u2013 8/27 =0</span>\n<br><span>=&gt;\u00a03y^3 = (2/3)^3 =&gt; y^3\n= 3^(-1).(2/3)^3</span>\n<br><span>\u00a0=&gt; Y\u00a0= 3^(-1/3).(2/3) =&gt; y = 2. 36(-4/3)<br></span>\n\n<span>Dari pemisalan: y = 3^x</span>\n\n<span>Diperoleh: 2.3^(-4/3) = 3^x =&gt; log 2. 3^(-4/3)\n= log 3^x</span>\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 log\n2 + log 3^(-4/3) = x log 3 <br>=&gt; log 2 + (-4/3)log 3 = x log 3</span>\n\n<span>jadi\u00a0 x = <u>( log\n2 + (-4/3)log 3)</u> = <strong>log 2/log 3 \u2013 4/3</strong> </span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 3<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-algoritma-557",
            "question": "Apa pengertian algoritma",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "algoritma (matematika)\u00a0adalah prosedur atau cara kerja atau proses yang dilakukan untuk menyelesaikan suatu permasalahan\u00a0(dalam\u00a0matematika)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "operasi matematika yang merupakan kebalikan dari eksponen \u00a0atau pemangkatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-pembuktian-dari-1-p-q-p-q-963",
            "question": "Tolong jelaskan pembuktian dari 1.\u00a0~(p\u00a0\u2227 q)\u00a0\u2261 ~p\u00a0\u2228 ~q. 2. ~(p\u00a0\u2228 q)\u00a0\u2261 ~p\u00a0\u2227 ~q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuktiannya dengan tabel nilai kebenaran ( B &amp; S)<br><br><span>(p\u00a0\u2227 q) nilainya nanti BSSS<br></span><span>~p\u00a0\u2228 ~q nilainya nanti SBBB<br></span>makanya terbukti bahwa\u00a0ingkaran dari\u00a0(p\u00a0\u2227 q) adalah\u00a0\u00a0~p\u00a0\u2228 ~q<br><br>samahalnya dengan yang kedua",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-dilempar-10-kali-berapa-frekuensi-harapan-mu-577",
            "question": "Sekeping uang logam dilempar 10 kali. berapa frekuensi harapan munculnya sisi gambar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesempatan msg\" sisi = 1/2<br>1/2 x 10 = 5<br>:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peluang gambar = 1/2<br><br>frekuansi harapan = peluang x banyak pelemparan = (1/2) x 10<br>frekuensi harapan sisi gambar = 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maaf-sebelumnya-kali-ini-aku-lagi-ada-masalah-besok-bakal-ada-r-646",
            "question": "Maaf sebelumnya. kali ini aku lagi ada masalah. besok bakal ada razia jilbab,    jlbab aku masih di loundry dan bukanya siang aku lupa ngambil. gimana caranya biar besok aku bisa sakit (pura-pura sakit) dan ngga ketauan\r\n\r\n\"sekolahku bording school :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pake jilbab orangtua aja , ato minjem temen<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pukul kepela ke tembok aja kak-_-\" ato pagi2 basahin air ke jidat biar kelihatan berkeringat disangka sakit deh..<br><br>kalau ga pake jilbab gmn emg? jilbab temen yg lain?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pemilik-kebun-memetik-apel-setiap-hari-nya-dan-mencatat-132",
            "question": "Seorang pemilik kebun , memetik apel setiap hari nya dan mencatatnya , banyak apel yang di petik pada hari ke-n adalah Un=80+20n .    Tentukan banyak nya apel yg di petik dalam satu minggu beserta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seminggu = 7 hari<br>U1 = 80+20(1) = 100<br>U7 = 80+20(7) = 80+140 = 220<br><br>Sn = n/2 (U1 + Un)<br>S7 = 7/2 (100 +220)<br>S7 = 7/2 (320)<br>S7 = 1120<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-bilangan-4-dan-28-disisipkan-lima-bilangan-seh-543",
            "question": "di antara bilangan bilangan 4 dan 28 disisipkan lima bilangan sehingga bilangan bilangan semula dengan bilangan-bilangan yang disisipkan membentuk barisan aritmatika. beda barisan tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4,10,16,22,28<br>artinya beda barisan tersebut adalah 6<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-10-suku-pertama-barisan-aritmatika-adalah-1255-473",
            "question": "diketahui jumlah 10 suku pertama barisan aritmatika adalah 1255, jika bedanya 6. tentukanlah suku pertama dan rumus suku ke-n?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 + U2 +..... + U10 = 10U1 + (1\u00a0+\u00a02\u00a0+ 3 + 4 + 5 + 6 + 7 + 8 + 9)b =1225<br><br>10U1 + 45.6 = 1255<br>10U1 +\u00a0270 = 1255<br>10U1 = 985<br>U1 = 98,5<br><br>Un = U1 + (n-1)b<br>Un = 98,5 + (n-1)6<br>Un = 98,5 + 6n -\u00a06<br>Un = 6n + 92,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-tolong-dilihat-dulu-ada-yang-bisa-bantu-1-2-557",
            "question": "Coba tolong dilihat dulu, ada yang bisa bantu?    1. \r\n2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\int (4x-3)dx= \\int 4xdx-\\int 3dx\\\\\n\\int (4x-3)dx= 2x^2-3x+C\\\\\\\\\n\\int \\frac{2}{\\sqrt{2}-5}dx=\\frac{2x}{\\sqrt{2}-5}+C[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}